Tulli se Wanna-Karriste Mees Jaak Karjus sia kohto peäle ning andis ülles, et temma Essa selle ärra surnud Ann Judi Mehhel 20 R.B. ning temma essi 5 R. laenanud, - sest agga et ka se wanna naine Ann Juut ärra surnud, nõuab temma sedda rahha nüüd sest pärra jänud warrandussest.-
Peäl nimmetud Kaebusse peäle andis se Perremees Märt Meltsas kelle jures se Ann Juut ellanud ning ärra surnud, se wastus, et se nimmetud wanna naine kuus aastad temma jures ellanud, ning temma selsammal korted annud, ning tedda armo polest se aeg toidnud ja ka tedda illusaste omma kulluga mahha on matnud,- ommenteggi selle aia sees suggugid ei olle kuulnud, et temmal Jaak Karjusel 25 R.B. maksa on.- Enne Ann Juudi surma on mittmel kõrral Jaak Karjusse ning temma naise, - sest et nemmad ommased olnud, - käsk sadetud et nemmad tedda surma-wodi peäle weel watame tulleks, Jaak Karjus ommenteggi enne ei olle tulnud kui kuulda sanud, et se wanna innimenne jubba ärra surnud.
Hans Juut kes ka seäl sammal tallul ellab ning üks wend selle ärra surnud naise Mehhest on, ütleb ni sammo, et temma sest wõllast ühtegi ei olle kuulnud, waid agga se nimmetud Ann Juut omma surmawodi peäl räkinud: et temmal Jaak Karjusse käest 9 R.B. nõuda on, mis temma omma peäle surma agga perrida ei olle käsknud, sest et temmal lapsi egga perrijad keddagid mahha ei jä.
Mõistetud:
Kohhus katsus se assi heaste läbbi ning arwas kinnitada: sest et Jaak Karjussel omma rahha laenamisse ülle ühtegid tunnistust ei olle, ei wõi ka temma sest weikse perrajänud Ann Juudi warrandusest,- mis Koggokonna-Kohhus ülle watanud - ühtegi nõuda, waid jääb sesamma, sest et tõisi perrijad ei olle, Märt Meltsal se eest, et temma tedda kuus aastad toitnud ning illusaste mahha matnud.
